<resources>
    <string name="app_name">Exo</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Испаряющаяся_планета">Экзопланета Kepler-1520b расположена в 2020 световых лет от Земли и находится в созвездии Лебедя. В 2012 году ученые предположили, что планета рядом со звездой постоянно распадается, а в 2016 году эту догадку лишь подтвердили.Все дело в том, что планета находится всего лишь на расстоянии 0,0129 а.е от своей звезды, что в 77 раз меньше расстояния от Земли до Солнца. Эта экзопланета обращается вокруг своей звезды всего за чуть более 12 часов.Неудивительно, что такое близкое соседство вредит планете. Температура на поверхности достигает 2000 °C, что позволяет веществам без проблем переходить в газообразное состояние.Ученые считают, что планета успела уже потерять 70% своей массы, а через 40-400 миллионов лет от нее не останется ни следа. Вот такая печальная учесть планеты.</string>
    <string name="Самая_темная_планета">Этот газовый гигант TrES-2b был открыт в 2006 году. Он является самой темной экзопланетой из всех, которые обнаружили ученые.Она отражает меньше 1% света, что значительно меньше даже угля. До сих пор точно не установлена точная причина такого низкого отражения.Одна версия гласит, что из-за высокой температуры на планете много газообразного натрия и оксида титана, которые просто поглощают свет.Другая версия заключается в том, что на планете просто нет светоотражающих облаков, как, например, на Юпитере.В любом случае эта планета — кромешный мрак. В 2015 году ученые измерили температуру темной стороны планеты, обнаружив, что она достигает 1600 °C. Так что на этой планете не только темно, но и очень жарко. Достаточно жуткая экзопланета!</string>
    <string name="Дождь_из_расплавленного_стекла">Эта экзопланета HD 189733b находится на расстоянии 64,5 световых лет от Солнечной системы в созвездии Лисицы, и там даже идут дожди. Правда из расплавленного стекла.Эта планета является газовым гигантом. Она находится близко к звезде, делает оборот вокруг нее всего лишь за 2,2 дня, а температура планеты превышает 1000 °C. Такие не самые райские условия способствовали появлению дождей из расплавленного стекла.Однако, в отличие от наших дождей, он там не вертикальный, а горизонтальный! Все дело в том, что на планете бушуют ветра со скоростью 8 700 километров в час, что быстрее даже скорости звука.Из-за этого расплавленное стекло кружится над поверхностью, то есть, дождь является горизонтальным. Можно сказать, что погода на этой планете смертельно опасна.</string>
    <string name="Алмазные_залежи">Алмазы давно стали цениться у людей, но их запасы на Земле небезграничны. Однако есть планета PSR J1719-1438 b, в которой внутри находятся огромные залежи этого минерала.Эта планета находится достаточно близко к пульсару, вокруг которого она вращается. Она представляет собой углеродную планету и состоит из кристаллического углерода, у которого плотность превышает показатели алмаза, и кислорода.Кислород находится на поверхности, а вот углерод глубже, внутри планеты. Сильное давление способствует тому, чтобы этот углерод кристаллизируется и становится алмазом. Так что эта планета — естественная космическая фабрика по производству алмазов.Единственное, печалит, что это сокровище находится на расстоянии 4000 световых лет от Земли, что очень далеко.</string>
    <string name="Невероятно_жарко">Мы знаем, что температура у звезд превышает тысячи градусов, что достаточно много. Но знали ли вы, что существует планета, которая может тягаться даже с звездами?KELT-9b является газовым гигантом. Она находится достаточно близко к своей звезде и делает оборот всего за 1,5 дня. Из-за такой связи планета понемногу испаряется, а температура на ее поверхности превышает 4000 °C, что является очень большим показателем для планет.Из-за этого многие тяжелые металлы просто испаряются и существует на дневной стороне в виде атомов, пока не перейдут на темную сторону планеты. Изучение планеты продолжается, но пока она остается одной из самых жарких экзопланет, найденных учеными.</string>
    <string name="Ледяной_шар">OGLE-2016-BLG-1195Lb является ледяной экзопланетой с экстремально низкими температурами.Она находится на расстоянии 13 000 световых лет от Солнечной системы, а ее температура достигает -220 °C.Все дело в том, что этот ледяной шар вращается вокруг очень маленькой звезды, масса которой составляет всего 7,8% от массы Солнца. Есть даже предположение, что эта звезда может быть коричневым карликом. Так что, в отличие от Земли, ее звезда-хозяин видится как яркая точка, нежели чем слепящий шар.Несмотря на то, что планета имеет массу, подобную Земной, жизнь на ней невозможна из-за очень низких температур. Ее даже нередко описывают как ледяную экзопланету, похожую на Землю. Но наполниться жизнью ей никогда не суждено.</string>
    <string name="Каменные_дожди">CoRoT-7b является экзопланетой земной группы. Она находится на расстоянии 489 световых лет, и на ней идут дожди из минералов.Температура на дневной стороне достигает 1800 °C. Благодаря этому множество минералов просто испаряются, словно вода на Земле. А все то, что исправилось, должно конденсироваться.После остывания на высоте ниже 10 км, минералы, такие как корунд, кремнезем, оксид железа 2 и т.д. выпадают в виде скалистых осадков, устремляясь на поверхность планеты. Потом они снова испаряются и конденсируются.В общем, это можно назвать круговоротом минералов в природе.</string>
    <string name="Огромные_кольца">Сатурн обладает достаточно заметными кольцами, но планета J1407b сильно превосходит его, имея у себя просто невероятного радиуса кольца.Эту экзопланету часто называют Супер-сатурном. Система колец этой планеты является самой большой на данный момент. Так, радиус самого большого кольца оценивается в 90 млн. км.Чтобы понимать масштаб, приведем в пример Сатурн. У него максимальный радиус кольца всего лишь 480 тыс. км. Достаточно ощутимая разница.</string>
    <string name="Старейшая_планета">PSR B1620−26 b находится на расстоянии 12 400 световых лет от Земли в созвездии Скорпиона. Самое интересное в ней то, что она считается старейшей из всех открытых внесолнечных планет.Все дело в том, что ее возраст составляет около 12,7 миллиардов лет. Возможно, эта цифра вам ничего не объяснит, поэтому приведем пример. Возраст нашего Солнца оценивается в 4,5 миллиардов лет, что почти в 3 раза меньше, чем у этой планеты.Она даже имеет неофициальное прозвище "Мафусаил", в честь старейшего человека в Библии.Судьба данной планеты не очень радужна. Через миллиард лет она попадет в скопление звезд, где будет выкинута из своей орбиты и станет одинокой планетой, блуждающей в межзвездном пространстве.</string>
    <string name="Триллион_километров_от_звезды">Расстояние от планеты 2MASS J2126-8140 до ее звезды настолько большое, что они образуют самую большую планетную систему в известной Вселенной.Расстояние между ними составляет 1 триллион километров (для сравнения: расстояние между Землей и Солнцем составляет около 150 млн км). Один оборот вокруг звезды планета совершает за 900 000 земных лет! Так что, с момента своего появления, планета совершила всего лишь 50 оборотов.Изначально, когда ученые обнаружили ее, то подумали, что она является планетой-сиротой, то есть не вращается вокруг звёзд. Однако дальнейшее изучение показало связь этих небесных тел, что достаточно сильно удивило ученых, ведь такое расстояние является рекордом на данный момент.На этой планете звезду видно лишь как маленькую точку, вокруг которой планета будет двигаться сотни тысяч лет, чтобы совершить лишь один оборот.</string>
    <string name="Земля_2.0">Kepler-442 b – это экзопланета, которая по своим размерам приближена к размерам Земли. Год на ней длится 112 дней и вращается она вокруг желтого карлика, Kepler-442. Планета расположена на расстоянии 1120 световых лет от Земли в созвездии Лира. На 60% у этой планеты есть шанс, что ее поверхность каменная. Получает она света от своей звезды в количестве 2/3 от того, что получает Земля от Солнца. Ученые на 97% уверены в том, что планета потенциально может быть обитаемой, но ее еще необходимо тщательно изучать.</string>
</resources>